{
    "question": "1. Gula pasir dilarutkan    a. Apakah gula pasir masih terdapat dalam larutan gula? Jelaskan !\r\nb. Apakah terbentuk zat baru?\r\nc. Pada pelarutan gula pasir termasuk perubahan ...\r\n\r\n2. Pita Magnesium dan Kawat Nikrom\r\na. Pada pembakaran pita magnesium apakah terbentuk zat baru? Jelaskan !\r\nb. Pembakaran pita magnesium termasuk perubahan ...\r\nc. Pada pembakaran kawat nikrom apakah terbentuk zat baru? Jelaskan !\r\nd. Pembakaran kawat nikrom termasuk perubahan ...\r\n\r\n3. Kertas Dibakar\r\na. Pada percobaan kertas dibakar, apakah terbentuk zat baru? Jelaskan !\r\nb. Kertas dibakar merupakan contoh perubahan ...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. a). tidak, karena gula pasir sudah larut dan tidak berbentuk kristal lagi.<br>\u00a0\u00a0\u00a0 b). tidak,karena perbedaan unsur.<br>\u00a0\u00a0\u00a0 c). kimia, karena adanya perubahan rasa. air yang berasa tawar menjadi manis<br><br>3. a). iya, karena menghasilkan CO2 dan H2O(uap air)<br>\u00a0 b). kimia<br><br>maaf cuma segitu. makasih :)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-hal-negatifyang-dapat-timbul-jika-mengonsumsi-lemak-kar-217",
            "question": "Sebutkan hal negatifyang dapat timbul jika mengonsumsi lemak, karbohidrat, dan protein berlebihan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "obesitas atau kegemukan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "obesitas atau kegemukan,kerja jantung lebih cepat,terjadinya berbagai penyakit\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegunaan-pada-penyaringanfiltrasi-dalam-industri-391",
            "question": "Kegunaan pada penyaringan/filtrasi dalam industri?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. penjernihan air<br>2.\u00a0 membersih kan sirup dari kotoran yang ada pada gula, <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-dipisahkan-deng-770",
            "question": "jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat dipisahkan dengan cara fisika , tetapi tidak dapat dipisahkan dengan cara kimia !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena penyusun zat-zat dapat dipisahkan dengan perbedaan sifat fisis zat penyusunnya seperti ukuran partikel,kelarutan,sifat manetis,titik didih,titik leleh,wujud zat dan massanya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-plasma-itudapatkah-wujud-zat-plasma-dapat-kita-temui-di-266",
            "question": "Apakah plasma itu?dapatkah wujud zat\u00a0plasma dapat kita temui di bumi kita?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Plasma adalah gas yang terionisasi (memiliki muatan listrik) dan biasanya memiliki temperatur yang tinggi<br>Di Bumi kita, plasma dapat ditemukan pada awan-awan bermuatan yang menghasilkan petir.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br>Di Bumi kita, plasma dapat ditemukan pada awan-awan bermuatan yang menghasilkan petir. Malah, sebagian orang mendeskripsikan petir itu sendiri adalah plasma. Kilatan terang-benderang yang kita saksikan dari petir adalah radiasi elektromagnetik (termasuk di dalamnya cahaya tampak, gelombang radio, dan sinar-X) yang dipancarkan oleh plasma. Selain itu, plasma pada petir membawa arus sampai 30.000 ampere dan memiliki temperatur sampai 28.000 kelvin. Plasma juga ada di dalam tabung televisi (bukan monitor datar seperti pada laptop) dan lampu neon.<span>Namun, se PLASMA</span><span>\u00a0adalah gas yang terionisasi (memiliki muatan listrik) dan biasanya memiliki temperatur yang tinggi. Interaksi ionik antar molekul-molekul bermuatan yang ada dalam plasma memberikan plasma sifat-sifat yang berbeda dari tiga wujud lain.<br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-tanaman-mescaline-yang-ada-didalam-rarkoba-608",
            "question": "Apa itu tanaman mescaline\u00a0 yang ada didalam rarkoba ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin bahan pembuatan narkoba /obat yang populer dan ilegal<br>yang membuat orang yang mengkonsumsi menjadi berhalusinasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-golongan-darah-manusia-hanya-terbagi-3-yaitu-ab-dan-0-168",
            "question": "Mengapa golongan darah manusia hanya terbagi 3? yaitu A,B, dan 0     kenapa tidak ada golongan darah yang lain?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ada satu lagi golongan darah yaitu AB, <br>maka golongan darah ada 4 (A, B ,AB, dan O)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perbedaan golongan darah hingga kini merupakan salah satu misteri alam. \nSebagai individu manusia, masing-masing memiliki gen, bentuk tubuh, \ngolongan darah dan banyak lagi yang berbeda. Ini merupakan keajaiban \nkehidupan.<br><br>Belum ada ilmuwan yang mampu menjelaskan secara pasti \nmengapa ada 4 jenis golongan darah yang berbeda pada manusia. Ilmu \npengetahuan pun tidak bisa menjelaskan sepenuhnya apa yang terjadi di \nalam. Tapi manusia dituntut untuk terus mempelajari ciptaan-Nya.<br>:)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenalakalan-remaja-di-kota-besar-secara-kualitatif-menonjol-karen-208",
            "question": "Kenalakalan remaja di kota besar secara kualitatif menonjol karena    a. banyak tekanan sosial\r\nb kurangnya akomodasi\r\nc masyarakat individualistis\r\nd kontrol sosial rendah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. banyak tekanan sosial",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya A, karena tekanan batin.<br>contohnya : kalo A enggak nakal dibilangnya pengecutlah,,inilah dan itu. Jadi si A ikut bandel juga karena pengaryh teman-temannya<br><br>itu menurut aku :):)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-literatur-sebanyak-banyak-nya-mengenai-cara-menghemat-en-168",
            "question": "Sebutkan literatur sebanyak banyak nya mengenai cara menghemat energi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. mematikan lampu pada siang hari\n2. usahakan memakai laptop jangan memakai komputer\n3. tutup keran ketika udah dipakai\n4. mematikan barang elektronik yang tdk dipakai",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-lds-dan-kepanjangannya-880",
            "question": "Apa itu LDS? dan kepanjangannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "LDS atau LSD nih? coba cek ulang...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "silikon-murni-diperlukan-untuk-membuat-chip-komputer-apa-metode-575",
            "question": "silikon murni diperlukan untuk membuat chip komputer. apa metode pemisahan campuran yang dapat memperoleh kembali silikon murni yang sudah dibuat menjadi chip?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya adalah sentrifugasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}